Search.setIndex({"alltitles": {"1. Conclusiones Generales": [[3, "conclusiones-generales"]], "1. Introducci\u00f3n": [[0, "introduccion"]], "2. Marco Conceptual y Metodol\u00f3gico": [[1, "marco-conceptual-y-metodologico"]], "3. Conclusiones Finales": [[3, "conclusiones-finales"]], "3. Marco Metodol\u00f3gico": [[2, "marco-metodologico"]], "4. Poblaci\u00f3n": [[3, "poblacion"]], "Ajuste por Distribuci\u00f3n Etaria": [[3, "ajuste-por-distribucion-etaria"]], "Alineaci\u00f3n con Pol\u00edticas P\u00fablicas": [[0, "alineacion-con-politicas-publicas"]], "An\u00e1lisis Demogr\u00e1fico de Voluntarios Acad\u00e9micos <span class=\"va\">(VA)</span>": [[3, "analisis-demografico-de-voluntarios-academicos-va"], [3, "id1"]], "An\u00e1lisis Demogr\u00e1fico y Socioecon\u00f3mico de Tocancip\u00e1": [[3, "analisis-demografico-y-socioeconomico-de-tocancipa"]], "An\u00e1lisis de Segmentaci\u00f3n | Tocancip\u00e1": [[3, "analisis-de-segmentacion-tocancipa"]], "An\u00e1lisis de datos propuesto": [[2, "analisis-de-datos-propuesto"]], "Aprendizaje a lo largo de la vida": [[1, "aprendizaje-a-lo-largo-de-la-vida"]], "Aprendizaje intergeneracional": [[1, "aprendizaje-intergeneracional"]], "Beneficios del Aprendizaje-Servicio en Organizaciones": [[1, null]], "CircleUp | Innovaci\u00f3n Social": [[4, "circleup-innovacion-social"]], "CircleUp | Soluci\u00f3n": [[0, "circleup-solucion"]], "Community-Based Learning (CBL)": [[1, "community-based-learning-cbl"]], "Comparaci\u00f3n de Distribuciones Etarias": [[3, "comparacion-de-distribuciones-etarias"]], "Comparaci\u00f3n de distribuci\u00f3n etaria (CNPV 2018 vs EM 2021)": [[3, "comparacion-etaria"]], "Comparaci\u00f3n de distribuci\u00f3n etaria: CNPV 2018 vs EM 2021": [[3, "comparacion-etaria-revisada"]], "Conclusiones del An\u00e1lisis Demogr\u00e1fico": [[3, "conclusiones-del-analisis-demografico"]], "Conclusi\u00f3n Marco Canceptual": [[1, "conclusion-marco-canceptual"]], "Consideraciones \u00e9ticas": [[2, "consideraciones-eticas"]], "Crecimiento Poblacional y Estructura Etaria": [[3, "crecimiento-poblacional-y-estructura-etaria"]], "Criterios de An\u00e1lisis": [[3, null]], "Definici\u00f3n de CBL": [[1, null]], "Definici\u00f3n de Econom\u00eda del Conocimiento": [[1, null]], "Definici\u00f3n de Innovaci\u00f3n Social": [[1, null]], "Desaf\u00edo en la Adopci\u00f3n de Tecnolog\u00edas": [[1, null]], "Desaf\u00edos Clave": [[0, null]], "Desarrollo Econ\u00f3mico y Productividad": [[0, "desarrollo-economico-y-productividad"]], "Dise\u00f1o de la investigaci\u00f3n": [[2, "diseno-de-la-investigacion"]], "Distribuci\u00f3n Nivel Educativo (MI)": [[3, "tbl-mi-gender-edu"]], "Distribuci\u00f3n Nivel Educativo <span class=\"va\">(VA, 25-44 a\u00f1os) Empleados & Educaci\u00f3n</span>": [[3, "distribucion-nivel-educativo-va-25-44-anos-empleados-educacion"]], "Distribuci\u00f3n Ocupacional <span class=\"va\">(VA, 25-44 a\u00f1os) Empleados</span>": [[3, "distribucion-ocupacional-va-25-44-anos-empleados"]], "Distribuci\u00f3n Ocupacional por G\u00e9nero de la Poblaci\u00f3n Empleada de 25 a 44 A\u00f1os en Tocancip\u00e1 (Estimaciones)": [[3, "va-employed"]], "Distribuci\u00f3n de Datos Poblaci\u00f3n <span class=\"va\">(VA, 25-44 a\u00f1os)</span>": [[3, "distribucion-de-datos-poblacion-va-25-44-anos"]], "Distribuci\u00f3n etaria y de g\u00e9nero en Tocancip\u00e1: Valores muestrales y estimaciones poblacionales": [[3, "va-gender-age"]], "Distribuci\u00f3n por Edad y G\u00e9nero de Potenciales (MI)": [[3, "tbl-gender-age-mi"]], "Distribuci\u00f3n por Subgrupos de Edad": [[3, "distribucion-por-subgrupos-de-edad"]], "Diversidad de Origen LI: Motor de Innovaci\u00f3n Local": [[3, "diversidad-de-origen-li-motor-de-innovacion-local"]], "Econom\u00eda del conocimiento": [[1, "economia-del-conocimiento"]], "Educaci\u00f3n y Desarrollo Humano": [[0, "educacion-y-desarrollo-humano"]], "Estado Actual y Planes Futuros": [[4, "estado-actual-y-planes-futuros"]], "Estimaciones de Impacto": [[4, "estimaciones-de-impacto"]], "Estudio de Caso: Aprendizaje Intergeneracional": [[1, null]], "Fases del Dise\u00f1o de Investigaci\u00f3n": [[2, null]], "Fortalecimiento Cultural y Convivencia Ciudadana": [[0, "fortalecimiento-cultural-y-convivencia-ciudadana"]], "Implicaciones para CircleUp": [[3, "implicaciones-para-circleup"]], "Innovaci\u00f3n social": [[1, "innovacion-social"]], "Innovaci\u00f3n y Conectividad": [[0, "innovacion-y-conectividad"]], "Insight Clave": [[3, null], [3, null], [3, null], [3, null], [3, null]], "Insights Clave": [[3, null], [3, null], [3, null], [3, null]], "Justificaci\u00f3n": [[0, "justificacion"]], "Justificaci\u00f3n de la Inversi\u00f3n": [[4, "justificacion-de-la-inversion"]], "Laboratorio de Innovaci\u00f3n Social": [[4, "laboratorio-de-innovacion-social"]], "Limitaciones potenciales": [[2, "limitaciones-potenciales"]], "Limitaciones y Consideraciones": [[3, "limitaciones-y-consideraciones"]], "Limitaciones y consideraciones": [[2, null]], "Lugar de Nacimiento - Poblaci\u00f3n (LI)": [[3, "tbl-li-born"]], "Marco Te\u00f3rico": [[1, "marco-teorico"]], "Marco Te\u00f3rico de CircleUp": [[1, null]], "Metodolog\u00eda de Extrapolaci\u00f3n": [[3, "metodologia-de-extrapolacion"]], "Modelo Operativo": [[4, "modelo-operativo"], [4, null]], "M\u00e9todos de recolecci\u00f3n de datos propuestos": [[2, "metodos-de-recoleccion-de-datos-propuestos"]], "Nivel Educativo y Lugar de Residencia Hace 5 A\u00f1os de la Poblaci\u00f3n Empleada de 25 a 44 A\u00f1os en Tocancip\u00e1": [[3, "va-employed-education"]], "Niveles de Educaci\u00f3n": [[3, null], [3, null]], "Nota Importante": [[3, null]], "Nota Metodol\u00f3gica": [[3, null]], "Nota metodol\u00f3gica": [[3, null], [3, null]], "Nota sobre las Referencias": [[2, null]], "Perfil Demogr\u00e1fico MI: Potencial y Desaf\u00edos": [[3, "perfil-demografico-mi-potencial-y-desafios"]], "Perfil Educativo MI: Base para la Innovaci\u00f3n Intergeneracional": [[3, "perfil-educativo-mi-base-para-la-innovacion-intergeneracional"]], "Perfil Etario LI: Catalizador Multigeneracional de Innovaci\u00f3n": [[3, "perfil-etario-li-catalizador-multigeneracional-de-innovacion"]], "Perfil Poblacional LI: Catalizadores de Innovaci\u00f3n Social": [[3, "perfil-poblacional-li-catalizadores-de-innovacion-social"]], "Presupuesto y Financiaci\u00f3n": [[4, "presupuesto-y-financiacion"]], "Proceso de Estimaci\u00f3n": [[3, "proceso-de-estimacion"]], "Programa de Mentor\u00eda Inversa": [[4, "programa-de-mentoria-inversa"]], "Programa de Voluntariado Acad\u00e9mico": [[4, "programa-de-voluntariado-academico"]], "Redes Sociales: Puente Digital para VA": [[3, "redes-sociales-puente-digital-para-va"]], "Referencias": [[2, "referencias"]], "Resumen Ejecutivo": [[4, "resumen-ejecutivo"]], "Satisfacci\u00f3n Comunitaria MI: Catalizador de Compromiso Local": [[3, "satisfaccion-comunitaria-mi-catalizador-de-compromiso-local"]], "Satisfacci\u00f3n Comunitaria de Voluntarios Acad\u00e9micos <span class=\"va\">(VA)</span>": [[3, "satisfaccion-comunitaria-de-voluntarios-academicos-va"]], "Satisfacci\u00f3n Laboral de Voluntarios Acad\u00e9micos <span class=\"va\">(VA)</span>": [[3, "satisfaccion-laboral-de-voluntarios-academicos-va"]], "Satisfacci\u00f3n Vital MI: Fundamento para Mentor\u00eda Efectiva": [[3, "satisfaccion-vital-mi-fundamento-para-mentoria-efectiva"]], "Satisfacci\u00f3n Vital de Voluntarios Acad\u00e9micos <span class=\"va\">(VA)</span>": [[3, "satisfaccion-vital-de-voluntarios-academicos-va"]], "Satisfacci\u00f3n con la Comunidad - Poblaci\u00f3n (MI)": [[3, "tbl-mi-comm"]], "Satisfacci\u00f3n con la Vida - Poblaci\u00f3n (MI)": [[3, "fig-mi-life-satisfaction"]], "Satisfacci\u00f3n con la Vida <span class=\"va\">(VA, 25-44 a\u00f1os) Empleados & Educaci\u00f3n</span>": [[3, "satisfaccion-con-la-vida-va-25-44-anos-empleados-educacion"]], "Segmentaci\u00f3n Estrat\u00e9gica Alternativa de CircleUp": [[3, "segmentacion-estrategica-alternativa-de-circleup"]], "Situaci\u00f3n Laboral <span class=\"va\">(VA, 25-44 a\u00f1os)</span>": [[3, "situacion-laboral-va-25-44-anos"]], "Situaci\u00f3n laboral de potenciales Voluntarios Acad\u00e9micos (25-44 a\u00f1os) en Tocancip\u00e1": [[3, "va-labor"]], "Subsegmentaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de CircleUp": [[3, "subsegmentacion-estrategica-de-circleup"]], "Tecnolog\u00edas emergentes en educaci\u00f3n": [[1, "tecnologias-emergentes-en-educacion"]], "Uso de Internet para Educaci\u00f3n entre Voluntarios Acad\u00e9micos <span class=\"va\">(VA)</span>": [[3, "uso-de-internet-para-educacion-entre-voluntarios-academicos-va"]], "Uso de Internet para Educaci\u00f3n y Aprendizaje": [[3, "tbl-inter-edu"]], "Uso de Internet para Redes Sociales en la Poblaci\u00f3n Empleada de 25 a 44 A\u00f1os con Formaci\u00f3n Acad\u00e9mica": [[3, "tbl-inter-rd"]], "Voluntarios Acad\u00e9micos <span class=\"va\">(VA)</span>: Panorama Laboral": [[3, "voluntarios-academicos-va-panorama-laboral"]], "Voluntarios Acad\u00e9micos <span class=\"va\">(VA)</span>: Perfil Educativo y Migratorio": [[3, "voluntarios-academicos-va-perfil-educativo-y-migratorio"]], "Voluntarios Acad\u00e9micos <span class=\"va\">(VA)</span>: Perfil Ocupacional": [[3, "voluntarios-academicos-va-perfil-ocupacional"]], "a. Voluntarios Acad\u00e9micos <span class=\"va\">(VA)</span>": [[3, "a-voluntarios-academicos-va"], [3, "id2"]], "b. Mentores Inversos <span class=\"mi\">(MI)</span>": [[3, "b-mentores-inversos-mi"], [3, "id3"]], "c. Laboratorio de Innovaci\u00f3n <span class=\"li\">(LI)</span>": [[3, "c-laboratorio-de-innovacion-li"], [3, "id4"]]}, "docnames": ["docs/Introducci\u00f3n", "docs/Marco Conceptual", "docs/Marco Metodol\u00f3gico", "docs/Poblaci\u00f3n", "intro"], "envversion": {"sphinx": 61, "sphinx.domains.c": 3, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 9, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 3, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 4, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinxcontrib.bibtex": 9}, "filenames": ["docs/Introducci\u00f3n.md", "docs/Marco Conceptual.md", "docs/Marco Metodol\u00f3gico.md", "docs/Poblaci\u00f3n.md", "intro.md"], "indexentries": {}, "objects": {}, "objnames": {}, "objtypes": {}, "terms": {"": 2, "0": 3, "00159": 2, "005": 3, "007": 2, "010202": 2, "015": 3, "019": 3, "020": 2, "023": 3, "030": 3, "037": 3, "052": 3, "054": 3, "063": 3, "066": 3, "067": 3, "073": 2, "074": 3, "085": 3, "089": 3, "090": 3, "1": [2, 4], "10": [1, 2, 3], "100": 3, "100037": 2, "1007": 2, "101": [2, 3], "1016": 2, "102": 3, "104": 3, "104080": 2, "105": 3, "106": 3, "108": 3, "1080": 2, "11": [2, 3], "1111": 2, "114": 3, "1146": 2, "116": 3, "117": 3, "118": 3, "12": [1, 2, 3], "12293": 2, "123": 2, "125": 3, "127": 3, "13": [1, 3, 4], "131": 3, "14": [3, 4], "143": 1, "145": 2, "14742": 2, "15": [2, 3], "155": 3, "156": 2, "16": [1, 2, 3, 4], "160": 3, "164": 2, "168": 1, "17": [2, 3], "170": 3, "1723": 2, "17439884": 2, "175": 3, "18": [1, 3], "180": 3, "181": 2, "183": [1, 3], "19": [1, 3], "1906": 2, "193": 2, "199": [1, 2, 3], "1991": 2, "1994": [1, 2], "2": [2, 3], "20": [1, 2, 3], "2004": [1, 2], "2005": [2, 3], "2006": 2, "201": 1, "2011": [1, 2], "2012": [1, 2], "2014": 2, "2015": 3, "2016": [1, 2], "2017": [1, 2], "2018": [1, 2], "2019": [1, 2], "2020": [1, 2], "2021": [1, 2], "2023": [1, 2], "21": [1, 3], "211": 3, "216": 2, "219": 2, "21st": 2, "22": [1, 3], "220": 2, "224": 3, "23": [1, 2, 3], "231": 3, "2324": 2, "236": 3, "238": 3, "24": [1, 3], "240": 4, "246": 3, "247": 3, "25": 4, "252": 3, "256": 3, "259": 1, "26": 3, "265": 3, "27": [1, 3], "28": 3, "280": 1, "281": 1, "283": 3, "284": 3, "288": 1, "29": [2, 3], "290": 3, "291": 3, "299": 3, "3": 1, "30": [2, 3], "300": 3, "31": 2, "314": 3, "317": 3, "32": [1, 3], "320": 2, "33": [1, 3], "330": 3, "334": 3, "34": [2, 3], "342": 3, "343": 3, "346": 3, "35": 3, "351": 3, "352": 3, "36": 3, "362": 3, "363": 2, "367": 3, "37": [1, 2, 3], "372": 3, "375": 3, "376": 2, "378": 3, "38": [1, 3], "39": [2, 3], "392": 3, "399": 2, "4": 1, "40": [2, 3], "403": 2, "405": 3, "41": 1, "415": 3, "416": 3, "417": 3, "42": [2, 3], "43": [2, 3], "436": 3, "44": 1, "4430": 2, "45": [1, 3], "458": 3, "46": 3, "466": 3, "47": [1, 3], "476": 3, "48": 3, "481": 3, "49": [2, 3], "490": 3, "493": 3, "5": [1, 2, 4], "50": 1, "500": 3, "509": 3, "51": 3, "52": 3, "522": 3, "53": [1, 2], "54": 3, "542": 3, "554": 3, "56": 3, "58": [2, 3], "586": 3, "59": 3, "592": 3, "6": 3, "60": 3, "600": 3, "609": 3, "61": 3, "616": 3, "628": 3, "64": [2, 3], "641": 3, "65": 2, "654": 3, "656": 3, "66": 2, "663": 3, "666": 3, "671": 3, "68": [2, 3], "680": 3, "684": 3, "69": 3, "693": 3, "6th": 2, "7": [2, 3], "70": 3, "703": 3, "712": 3, "715": 3, "719": 3, "72": 3, "725": 3, "726": 3, "728": 3, "744": 3, "749": 3, "75": 3, "76": 3, "7680": 2, "77": [2, 3], "772": 3, "778": 3, "78": 1, "79": 2, "795": 3, "8": [1, 2, 3], "80": 3, "803": 1, "81": 3, "813": 3, "82": 3, "832": 3, "84": 1, "85": [1, 2, 3], "860": 3, "87": 3, "88": 3, "887": 2, "896": 3, "9": 3, "90": 3, "903": 3, "904": 3, "915851": 2, "918": 2, "923": 3, "93": 3, "932": 3, "94": [2, 3], "95": 3, "950": 3, "955": 3, "96": 3, "977": 3, "978": 2, "9780": 2, "981": 3, "99": 3, "A": [1, 2], "It": 2, "Its": 2, "No": [1, 3], "Nos": 2, "The": 2, "abarca": [1, 3], "abarcando": 2, "abierta": 3, "abiertament": 2, "abierto": 4, "abordada": 3, "abordaj": 3, "abordamo": 1, "abordar": [0, 1, 3, 4], "aborden": [1, 3], "academi": 2, "academia": 4, "acad\u00e9mica": 1, "acad\u00e9mico": [0, 1], "acced": 2, "acces": [0, 3], "accesibilidad": 1, "acceso": [0, 1, 3, 4], "acci\u00f3n": 1, "aceleraci\u00f3n": 3, "acelerado": [1, 3], "acomod": 3, "acomodar": 3, "actitud": 2, "activa": [0, 1, 3], "actividad": [1, 3], "activo": [1, 3], "actor": 1, "actuaban": 1, "actual": [0, 1, 2, 3], "actualizaci\u00f3n": [1, 3], "actualizada": [1, 2, 3], "actualizado": 3, "actualizar": 2, "actualment": 4, "actuar": 3, "acumulado": 2, "acumulando": 1, "adapt": [1, 3], "adaptabilidad": [0, 1, 3], "adaptaci\u00f3n": [1, 3], "adaptada": [2, 3], "adaptado": 3, "adaptar": [1, 3], "adaptars": 1, "adaptativa": 3, "adaptativo": 0, "adapten": [1, 3], "adem\u00e1": [0, 1, 2, 4], "adicion": [2, 3], "adicional": [1, 2, 3], "administraci\u00f3n": 3, "administrativa": 1, "administrativo": 2, "adopci\u00f3n": [0, 3], "adopten": 1, "adquieran": 3, "adquirido": 1, "adquirir": 1, "adquisici\u00f3n": 1, "adult": 2, "adulta": 3, "adulto": [1, 4], "advanc": 2, "advierten": 1, "aera": 2, "afectada": 1, "afectar": 0, "aficionado": 3, "afirmaci\u00f3n": 1, "afirman": 1, "afluencia": 3, "afrontar": 1, "ag": 2, "agregado": 2, "agrup\u00e1ndola": 1, "ajet": 2, "ajustada": 3, "al": [0, 1, 2, 3, 4], "alcanc": [1, 3], "alej\u00e1ndono": 1, "alemana": 1, "alfabetizaci\u00f3n": [1, 3], "alfab\u00e9tico": 2, "alguna": [0, 1], "alguno": 3, "alg\u00fan": 2, "alianza": 3, "alinea": 0, "alinears": 0, "alineen": 0, "all\u00e1": 1, "alrededor": 3, "alta": 3, "altament": 3, "alto": [1, 2, 3], "amba": [1, 3], "ambient": 3, "ambiental": 3, "ambo": 3, "american": 2, "americana": 2, "ameritan": 3, "amistad": 1, "amplia": [1, 3], "ampliaci\u00f3n": 1, "ampliament": 1, "ampliar": [1, 3], "ampliar\u00e9": 2, "amplificador": 3, "amplificar": 3, "amplio": [1, 3], "amplitud": 2, "ampl\u00edan": 0, "ampl\u00eden": 3, "am\u00e9rica": [1, 2], "an": 2, "analizar": 3, "analysi": 2, "anal\u00edtico": [1, 2], "anclar": 3, "anheier": 2, "annual": 2, "annurev": 2, "anonimizaci\u00f3n": 2, "ant": 0, "anterior": 3, "anticipan": 1, "antig\u00fcedad": 3, "an\u00e1lisi": [0, 1, 4], "apellido": 2, "apertura": [2, 3], "aplic": 2, "aplica": 1, "aplicacion": 3, "aplicaci\u00f3n": [1, 2, 3], "aplican": 1, "aplicar": 0, "aplicaremo": 2, "apliquen": [1, 3], "aporta": [1, 3], "aportan": 3, "aportando": 3, "aportar": 3, "aportaron": 1, "apoyan": 1, "apoyar": 1, "apoyen": 3, "apoyo": [1, 3], "applic": 2, "aprecio": 3, "aprend": 1, "aprenden": 1, "aprendic": [1, 3], "aprendizaj": [0, 4], "aprovech": 3, "aprovechamiento": 3, "aprovechando": [2, 3], "aprovechar": [0, 1, 2, 3, 4], "aprovechen": [1, 3], "aproximaci\u00f3n": [0, 3], "aproximadament": [3, 4], "aquella": 1, "aquello": [1, 3], "aqu\u00ed": 3, "ar": 2, "archivo": 2, "argumenta": 1, "argumentaba": 1, "argumentaci\u00f3n": 3, "argumentan": 1, "argumentando": 1, "arraigada": [1, 3], "arraigado": 3, "arraigo": 3, "articulaci\u00f3n": 0, "articular": 1, "artifici": [0, 1, 2, 4], "ascenso": 3, "asegurando": 1, "asegurar": [2, 3], "aseguraremo": 2, "asegur\u00e1ndono": 2, "asignaci\u00f3n": 0, "asignar": 3, "asimetr\u00eda": 3, "asim\u00e9trica": 3, "asociaci\u00f3n": 2, "asociado": 2, "aspecto": [1, 2, 3], "aspira": 0, "aspiracion": 3, "assess": 2, "associ": 2, "asum": 3, "asumen": 3, "asumida": 3, "as\u00ed": [0, 1, 3], "atenci\u00f3n": [2, 3], "atiendan": 3, "atla": 2, "atracci\u00f3n": 3, "atractivo": 3, "atraer": 3, "atrayendo": 3, "atribuida": 3, "at\u00edpico": 3, "aula": [1, 4], "aumentar": 3, "aumento": 1, "aunqu": [1, 2, 3], "ausencia": 2, "autoconciencia": 1, "autogesti\u00f3n": 3, "automatizaci\u00f3n": 1, "automatizar": 1, "automovil\u00edstica": 1, "autor": [1, 2], "avanc": 1, "avanzada": 3, "avanzado": 3, "avelino": 2, "avello": [1, 2], "ayudar": 0, "a\u00f1ad": 3, "a\u00f1o": [0, 1, 4], "a\u00fan": [0, 1, 3], "b": 2, "background": 3, "bad_nul": 2, "bailli": 2, "baja": 3, "bajo": 3, "bakker": 2, "balanceada": 3, "barra": 2, "barrera": [1, 3], "basa": [1, 2, 3, 4], "basada": [0, 1, 2], "basado": [1, 2, 3], "basan": [1, 3], "basaremo": 3, "basars": 1, "basar\u00e1": 2, "base": [0, 2, 4], "bas\u00e1ndom": 2, "bas\u00e1ndono": 2, "bauler": 2, "bayn": 2, "behavior": 2, "beneficiado": 1, "beneficiar": 4, "beneficiars": 3, "beneficio": 3, "beneficioso": 0, "better": 2, "beyond": 2, "biblioteca": 2, "bidireccion": 1, "bien": [0, 1, 3], "bienestar": [1, 2, 3], "big": 1, "binklei": [1, 2], "blanda": [0, 1, 3, 4], "bogot\u00e1": [2, 3], "bond": 2, "braun": 2, "brecha": [0, 1, 3], "bringl": [1, 2], "brown": [1, 2], "burk": [1, 2], "busca": [0, 1, 4], "buscador": 3, "buscando": [0, 3], "buscaremo": 2, "buscar\u00e1": 3, "busi": 2, "busqu": 1, "b\u00e1sica": 3, "b\u00fasqueda": [1, 2], "c": 2, "cada": [1, 2, 3], "caer": 1, "calcula": 3, "calculado": 3, "calcular": 2, "calcular\u00e1n": 2, "caldo": 3, "calidad": [1, 2, 3], "calificado": 3, "cambia": 1, "cambiant": [0, 1], "cambio": [0, 1, 2, 3], "campa\u00f1a": 3, "campo": [1, 2], "can": 2, "canal": 3, "canalizando": 3, "cantidad": 2, "capa": 3, "capac": 1, "capacidad": [1, 2], "capacitaci\u00f3n": [1, 3], "capaz": [0, 3], "capit": [1, 2, 3], "capitalicen": 3, "capitalizar": 3, "captura": 2, "capturar": [2, 3], "cap\u00edtulo": [2, 3], "caracteriza": 1, "caracter\u00edstica": 3, "care": 2, "carrera": [1, 3], "cascada": 3, "case": 2, "casi": 3, "caso": [2, 3], "catalizando": 3, "catalizar": [0, 3], "categorizaci\u00f3n": 2, "categor\u00eda": [1, 2, 3], "causa": [1, 3], "cautela": [2, 3], "cbl": [0, 4], "celio": 2, "censo": [2, 3], "centr": 1, "centra": [0, 1, 2], "centrado": [1, 2], "centramo": 2, "centro": [0, 4], "centuri": 2, "cerrar": [1, 3], "challeng": 2, "cheung": 2, "children": 2, "ci_": 3, "ciclo": 3, "ciencia": 3, "cient\u00edfico": 1, "cierr": 3, "cierto": 3, "cinco": 1, "circleup": 2, "circundant": 2, "citada": 2, "citi": 0, "citizen": 2, "ciudadano": 1, "ciudadan\u00eda": 1, "civic": 2, "civil": 1, "clark": 2, "clase": [1, 4], "clave": [1, 2], "clayton": [1, 2], "clim\u00e1tico": 1, "cmd": 2, "co": 1, "coach": 1, "code": 2, "coexisten": 3, "cognitiva": 3, "coherent": 3, "cohesi\u00f3n": [0, 1, 3], "cohort": 3, "coincidan": 3, "cola": 3, "colaboracion": 1, "colaboraci\u00f3n": [0, 1, 3], "colaborar": 3, "colaboraron": 1, "colaborativo": [0, 1, 3], "colaboren": 1, "colectivo": 1, "colombia": [0, 1, 2, 4], "colombiano": 1, "combina": [1, 3], "combinaci\u00f3n": [1, 2, 3], "combinada": 3, "combinando": 4, "combinar": [0, 1], "combinaremo": 2, "combinen": 3, "commun": [0, 2, 4], "como": [0, 1, 2, 3, 4], "compar": 2, "comparaci\u00f3n": 2, "compararemo": 2, "comparativo": 2, "compart": 1, "compartan": 3, "comparten": 4, "compartiendo": 1, "compartieron": 1, "compartir": 1, "compatibilidad": 2, "compet": 2, "competencia": 1, "competitiva": 1, "competitivo": 1, "complejidad": [1, 3], "complejo": [1, 3], "complementan": 3, "complementando": 0, "complementar": [0, 1, 2, 3], "complementaria": [0, 3, 4], "complementen": 3, "completa": 3, "completament": [2, 3], "component": [0, 1, 3, 4], "composici\u00f3n": 3, "comprehensiva": 2, "comprend": [1, 3], "comprensi\u00f3n": [1, 2, 3], "comprometemo": 2, "comprometida": 3, "comprometido": 3, "compromiso": 1, "compuesto": 3, "comput": 2, "computaci\u00f3n": 1, "comunicaci\u00f3n": [1, 3], "comunicador": 3, "comunicadora": 3, "comunicativa": 3, "comunidad": [0, 1, 2, 4], "comunitaria": 0, "comunitario": [0, 1, 2, 3, 4], "com\u00fanment": 3, "con": [1, 2, 4], "concentraci\u00f3n": [1, 3], "concepto": [1, 3], "concib": 0, "conciencia": 1, "concientizaci\u00f3n": 3, "conciliar": 3, "conclusion": 2, "concreta": 3, "condicion": [2, 3], "conduc": 1, "conducen": 1, "conducir": 1, "conectado": 0, "conectando": 3, "conectar": 3, "conectividad": 1, "conexion": 3, "conexi\u00f3n": 3, "confiabilidad": [2, 3], "confiabl": 3, "confianza": [2, 3], "confidencialidad": 2, "confirman": 1, "conflicto": 1, "conglomerado": 3, "conjunto": [1, 3], "conocimiento": [0, 3, 4], "conscient": 2, "consecuencia": 2, "consentimiento": 2, "consider": 3, "considera": 3, "consideraci\u00f3n": [1, 2], "considerado": [2, 3], "considerando": [1, 3], "considerar": [1, 2, 3, 4], "consigo": 0, "consistencia": 2, "consolidada": 3, "constant": [1, 3], "constituy": 3, "construcci\u00f3n": 0, "consulta": 2, "consultor\u00eda": 3, "contabilizado": 3, "contempor\u00e1nea": 1, "contempor\u00e1neo": 2, "contenido": [1, 3], "contexto": [0, 1, 2, 3], "contextual": [2, 3], "contextualizaci\u00f3n": 2, "contextualizado": 1, "contextualizar": [2, 3], "contien": 2, "continua": [1, 2, 3], "continuaci\u00f3n": 2, "continuament": 1, "continuidad": 2, "continuo": [1, 3], "contin\u00faan": 1, "contra": 3, "contrasta": 3, "contrastando": 3, "contribuir": [0, 1, 3], "contribuyen": 0, "contribuyendo": 0, "control": [1, 2], "controlar": 2, "convencional": 3, "convergencia": 1, "convierten": 1, "convirtiendo": 1, "coordinaci\u00f3n": 3, "corporativa": 3, "corporativo": 3, "correlaci\u00f3n": 3, "costo": [1, 2], "cotidiana": [1, 3], "crea": 3, "creaci\u00f3n": [1, 2], "crean": 1, "creando": 3, "crear": [0, 1, 2, 3], "crear\u00e1": 2, "creativa": [1, 3], "creatividad": [1, 3], "creativo": [1, 3], "crecient": [1, 3], "crecimiento": [0, 1, 2], "credencial": 1, "crompton": [1, 2], "crucial": [1, 3], "cruzada": 3, "cr\u00e9dito": 1, "cr\u00edtica": [1, 2, 3], "cr\u00edticament": 1, "cr\u00edtico": [1, 2, 3, 4], "ctrl": 2, "cual": 3, "cualitativa": 2, "cualitativo": 2, "cualquier": [1, 2], "cuando": [2, 3], "cuantitativo": 2, "cuatro": 1, "cuenta": [0, 2, 3], "cuidado": 2, "cuidadosa": [1, 2], "cuidadosament": [1, 2], "cuidadoso": [0, 1, 3], "cultiv": 3, "cultivar": 3, "cultivo": 3, "cultur": [1, 3], "cultura": [0, 1, 3], "cultural": 3, "cundinamarca": [2, 3], "curr\u00edculo": [1, 3], "curso": [0, 3, 4], "c\u00e1lculo": 3, "c\u00edvica": 1, "c\u00edvico": [1, 3], "c\u00f3digo": 4, "c\u00f3mo": [1, 3], "c\u00f3modo": 1, "d": [1, 2], "dada": [2, 3], "dado": 3, "dan": 1, "dane": [2, 3], "data": [1, 3], "data_explor": 2, "dato": [0, 1, 4], "de": 0, "death": 2, "debe": [1, 3], "debemo": 1, "deben": [1, 2, 3], "deber\u00e1": 1, "deber\u00eda": 3, "debido": [1, 2], "decision": [1, 2, 3], "defensor": 1, "defin": [1, 2], "definen": 1, "dejando": 1, "del": [0, 4], "demanda": [0, 3], "democratizaci\u00f3n": 0, "democratizar": 1, "demograf\u00eda": 3, "demogr\u00e1fica": 3, "demogr\u00e1fico": [0, 2], "demostrando": 3, "demostraron": 1, "demostrars": 0, "demuestra": 4, "dem\u00e1": 1, "dentro": [2, 3], "depart": 2, "departamento": 2, "depend": 1, "dependencia": 1, "dependiendo": 1, "derecho": 2, "deriva": 3, "desactualizado": 2, "desafiando": 1, "desafiar": 1, "desaf\u00edo": [2, 4], "desarrol": 3, "desarrollada": [1, 4], "desarrollar": [0, 1, 3], "desarrollaremo": 2, "desarrollen": [1, 3], "desarrollo": [1, 2, 3, 4], "desconexi\u00f3n": 3, "describ": 2, "descriptiva": 2, "desd": [1, 2, 3], "desempe\u00f1o": 1, "desequilibrio": 3, "deserci\u00f3n": 4, "desfas": 3, "design": 2, "desigual": 1, "desigualdad": [1, 3], "desjardin": [1, 2], "destaca": [1, 3], "destacada": 3, "destacan": 1, "destacar": 3, "destino": 4, "detallada": [2, 3], "detallado": [1, 2], "detallaremo": 2, "detecta": 2, "determinar": 0, "develop": 2, "dewei": [1, 2], "diccionario": 2, "dictan": 1, "diez": 1, "diferenci": 3, "diferencia": [1, 3], "diferenciado": 3, "diferent": [0, 1, 2, 3, 4], "dificulta": 1, "difusi\u00f3n": [1, 2, 3], "dif\u00edcil": 2, "digit": [0, 1, 2, 4], "digital": [0, 1, 2, 3, 4], "dinamismo": [2, 3], "din\u00e1mica": [1, 2, 3], "din\u00e1mico": 3, "dio": 2, "direccion": 1, "directa": 3, "directament": [2, 3], "disciplina": 1, "discrepancia": 3, "discriminaci\u00f3n": 1, "dise\u00f1ada": [0, 1], "dise\u00f1ado": 0, "dise\u00f1ar": 3, "dise\u00f1ars": 1, "dise\u00f1o": [1, 3], "disparidad": [1, 3], "dispersi\u00f3n": 3, "dispon": [1, 2, 4], "disposici\u00f3n": [2, 3], "dispositivo": 1, "disrupci\u00f3n": 1, "disrupt": 2, "disruptiva": 3, "distancia": 2, "distingu": 1, "distinguir": 1, "distinta": [1, 3], "distinto": 1, "divergent": 3, "diversa": [1, 3], "diversidad": 1, "diversificaci\u00f3n": 3, "diversificado": 3, "diversificar": 3, "diverso": [1, 2, 3], "divulgaci\u00f3n": 3, "di\u00e1logo": 0, "do": [2, 3], "docent": 1, "documento": [2, 3], "doeck": 2, "doi": 2, "domina": 3, "dominant": 3, "dominio": 3, "dom\u00e9stico": 3, "donan": 4, "dond": [1, 3], "dorado": 2, "dorland": 2, "dortmund": 2, "dualidad": 3, "dumitru": 2, "durant": 1, "durlak": 2, "dymnicki": 2, "d\u00e9cada": 1, "e": [0, 1, 2, 3, 4], "econom": 2, "economi": 2, "econom\u00eda": 3, "econ\u00f3mica": 1, "econ\u00f3mico": [1, 3, 4], "ecosistema": [0, 3], "ed": 2, "eda": 2, "edad": 2, "edth": 2, "educ": 2, "educaci\u00f3n": [2, 4], "educado": 1, "educador": [0, 3], "educativa": [0, 1, 2, 3, 4], "educativo": [0, 1, 4], "edward": 2, "efectiva": 1, "efectividad": [0, 4], "efectivo": [1, 3], "efecto": 3, "eficacia": [1, 3], "eficaz": [1, 3], "eficazment": 1, "eficiencia": [1, 2], "ej": 0, "ejecutar": 3, "ejemplo": [1, 2, 3], "el": [0, 1, 2, 3, 4], "elaboraci\u00f3n": 2, "elegido": 2, "elemento": [1, 2], "elementtre": 2, "elevada": 3, "elevado": 3, "elgar": 2, "elogiado": 1, "embajador": 3, "embargo": [1, 2, 3], "emerg": [2, 3], "emergen": 3, "emergent": [0, 2, 3, 4], "emergido": 1, "emergiendo": 1, "emplea": 3, "empleabilidad": 0, "empleado": 1, "empleador": [1, 3], "emplearemo": 2, "empleo": [0, 1, 2, 3], "empoderamiento": [1, 3], "empoderar": [0, 3], "emprendedor": [0, 3], "emprendedora": 3, "emprendimiento": [0, 3, 4], "empresa": [1, 3, 4], "empresari": 1, "empresarial": 3, "emp\u00edrica": 2, "emp\u00edrico": 1, "en": [0, 2, 4], "encontrar": 2, "encontraron": 1, "encuentra": [3, 4], "encuesta": [1, 2, 3], "encuestada": 1, "encuestado": 3, "energ\u00eda": 3, "enfatiza": 1, "enfatizan": 1, "enfatizando": 3, "enfoca": 4, "enfocada": 3, "enfocado": 3, "enfocamo": 3, "enfocars": [1, 3], "enfoqu": [0, 1, 2, 3], "enfrenta": 0, "enfrentan": 0, "engag": [2, 3], "enhanc": 2, "enriquec": [0, 1, 3], "enriquecedora": 3, "ense\u00f1an": 1, "ense\u00f1ando": 1, "ense\u00f1anza": 1, "ense\u00f1ar": 3, "ense\u00f1aron": 1, "entend": 3, "entendimiento": 3, "entorno": [1, 3], "entr": [0, 1, 2, 4], "entrevista": 2, "entusiasmo": 3, "entusiasta": 3, "envejecimiento": 1, "equidad": [1, 3], "equilibrada": [2, 3], "equilibrar": 3, "equilibrio": 3, "equipo": [1, 3], "equitativa": 1, "equitativo": 1, "era": 3, "error": [2, 3], "erstad": 2, "esa": 1, "escala": 3, "escalabilidad": 3, "escalar": 0, "escalonada": 3, "escenario": [1, 2, 3], "escolar": [1, 4], "escuela": 1, "esenci": [1, 3], "esencial": 1, "esfuerzo": 1, "espacio": [0, 3, 4], "especi": 2, "especialista": 3, "especializaci\u00f3n": 3, "especializada": 3, "especializado": 3, "especialment": [1, 2, 3], "especificado": 2, "espectro": 3, "especulativa": 2, "espec\u00edfica": [1, 2, 3], "espec\u00edficament": [2, 3], "espec\u00edfico": [0, 1, 2, 3], "espera": [1, 3], "esperada": 3, "esp\u00edritu": 3, "est": [0, 1, 2, 3, 4], "esta": [0, 1, 2, 3], "establec": [1, 3], "estado": 1, "estad\u00edstica": [2, 3], "estad\u00edstico": 2, "estar\u00e1": 2, "estereotipo": 1, "estigmatizar": 2, "estilo": 1, "estima": [1, 4], "estimacion": 2, "estimaci\u00f3n": 2, "estimado": 3, "estimar": 2, "esto": [0, 1, 2, 3], "estrategia": [1, 3], "estratificaci\u00f3n": 3, "estratificada": 3, "estratificado": 3, "estrat\u00e9gicament": 3, "estrat\u00e9gico": [0, 3], "estresant": 1, "estructura": [0, 1, 2], "estructural": 1, "estructurar\u00e1": 2, "estudiada": 2, "estudiando": 3, "estudiant": [1, 3], "estudiantil": 3, "estudio": [2, 4], "est\u00e1": [0, 1, 3], "est\u00e1n": [0, 1, 2, 3], "est\u00e1ndar": [2, 3], "est\u00e9n": 1, "et": 1, "etapa": [1, 3], "ethic": 2, "etre": 2, "european": 2, "evaluaci\u00f3n": [0, 1], "evaluar": [1, 2, 3, 4], "evaluaremo": 2, "evid": 2, "evidencia": 3, "evidenciando": 3, "evitando": 2, "evitar": 2, "evitaremo": 2, "evolucionado": 1, "evolucionar": 0, "evoluci\u00f3n": [0, 3], "examin": 2, "excelencia": 3, "excelent": 3, "excluir": 2, "exento": 1, "exhaustivo": 2, "exist": 1, "existencia": 3, "existent": [0, 1, 3, 4], "existir": 2, "exitosa": 1, "exitoso": 4, "expandiendo": 1, "expansi\u00f3n": 4, "expect": 2, "expectativa": [1, 3], "experienci": 1, "experiencia": [0, 1, 3], "experienti": 2, "experimentado": [0, 1], "experimentan": 1, "experticia": 3, "expertis": 3, "experto": [1, 2, 3], "explicar": 3, "explicativa": 2, "explora": 1, "exploraci\u00f3n": 3, "explorar": [0, 3], "exploraron": 1, "exploratorio": 2, "exposici\u00f3n": 3, "expres\u00e1ndolo": 2, "extensi\u00f3n": 3, "externa": 3, "externo": 3, "extiend": 1, "extracci\u00f3n": 2, "extraer": 2, "extraer\u00e1n": 2, "extrapolacion": 2, "extrapolaci\u00f3n": 2, "extremo": 3, "eyler": [1, 2], "f": 2, "fabricant": 1, "face": 2, "facilitaci\u00f3n": 1, "facilitando": 3, "facilitar": [0, 1, 2, 3, 4], "faciliten": 3, "factibl": 2, "factor": [1, 2, 3], "fail": 2, "falta": [1, 2], "faltant": 2, "familiar": 1, "familiaridad": 3, "familiarizado": 3, "fase": 4, "fatiga": 3, "favor": [0, 3], "featur": 2, "fecha": 1, "feedback": 2, "femenina": 3, "femenino": 3, "fen\u00f3meno": [1, 2, 3], "fig": 3, "filosof\u00eda": 1, "filtro": 2, "fin": 1, "financiamiento": 4, "financiero": 1, "findsen": [1, 2], "fine": [0, 1, 2, 3, 4], "first": 2, "flexibilidad": [1, 2, 3], "flexibl": [1, 3], "florecimiento": 1, "flujo": 3, "flu\u00eda": 1, "focalizada": 3, "focalizado": 3, "foment": 3, "fomenta": [0, 1], "fomentando": 3, "fomentar": [0, 1, 3, 4], "fomenten": 3, "fomento": [0, 1, 3, 4], "fondo": 4, "forma": 1, "formaci\u00f3n": 0, "formal": 1, "formars": 1, "formosa": [1, 2], "formulario": 2, "foro": 1, "fortalec": [0, 1, 2, 3, 4], "fortaleciendo": 3, "fortalecimiento": [1, 4], "fortaleza": [1, 3], "forum": 2, "frac": 3, "framework": 2, "frecuencia": 2, "frent": 3, "fresca": 3, "from": 2, "fuent": [2, 3, 4], "fuera": [2, 3], "fuert": 3, "fuerza": [1, 3], "fuga": 3, "funcion": 2, "funci\u00f3n": 2, "fundament": [1, 2, 3], "fundamental": 1, "fundamento": 1, "futur": 2, "futura": 3, "futuro": [1, 2], "f\u00e1cil": 2, "f\u00e1cilment": 1, "f\u00e9rtil": 3, "f\u00edsico": 1, "f\u00f3rmula": 3, "g": [2, 3], "gama": [1, 3], "ganado": 1, "ganar": 1, "garantiza": [1, 3], "garantizar": [1, 2, 3], "gen": 3, "gener": [1, 2, 3], "generacion": [1, 3], "generacional": 1, "generaci\u00f3n": [1, 3], "general": 4, "generaliz": 2, "generalizaci\u00f3n": 2, "generalment": [2, 3], "generar": 4, "genero": 3, "genuino": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "geogr\u00e1fico": 3, "gerpott": [1, 2], "gestionar": 1, "gesti\u00f3n": [1, 4], "gile": [1, 2], "giraudeau": 2, "global": [1, 3], "gobernanza": 1, "gobierno": [1, 3], "gouverneur": 2, "govern": 2, "gradualment": 3, "gran": 2, "grand": 3, "gratuito": [0, 4], "griffin": 2, "grueso": 3, "grupo": [0, 1, 3], "gr\u00e1fico": 2, "gubernamental": [1, 3], "guiar": 3, "h": 2, "ha": [0, 1], "habilidad": [0, 1, 3, 4], "habitant": 3, "habitu": 3, "hacemo": 1, "hacer": 2, "hacerlo": 1, "hacia": [1, 2, 3], "hackathon": [3, 4], "hai": 3, "hallazgo": [1, 2, 3], "han": [0, 1, 3], "handbook": 2, "hashtag": 3, "hasta": [1, 2, 3], "hat": 3, "haxeltin": 2, "hemo": 2, "herman": 2, "herramienta": [1, 3], "higher": 2, "histograma": 2, "hist\u00f3rico": 2, "hogar": 3, "hol\u00edstico": 1, "hombr": 3, "homogeneidad": 3, "horario": 3, "how": 2, "howaldt": [1, 2], "hub": 3, "human": 2, "humana": 1, "humano": [1, 3], "i": [1, 2], "ia": 1, "iberoamericana": 2, "idea": 1, "ideal": 3, "idealment": 3, "identidad": 0, "identificaci\u00f3n": [1, 2, 3], "identificada": 0, "identificado": [2, 3], "identificar": [2, 3, 4], "identificaron": [1, 3], "identific\u00f3": 1, "id\u00f3neo": 3, "igual": [1, 3], "igualment": 1, "imagen": 2, "impact": 2, "impacta": 3, "impactado": 0, "impactan": 3, "impacto": [0, 1, 2, 3], "impartido": 0, "impartir": 4, "impiden": [1, 3], "implement": 1, "implementaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "implementar": 3, "implementaremo": 2, "implementar\u00e1n": 2, "implica": [1, 3], "implicacion": 1, "importancia": [1, 3], "important": [0, 1], "impulsada": [1, 3], "impulsado": [0, 1], "impulsar": 3, "impulsar\u00e1": 1, "incapacitado": 3, "incentivando": 3, "incertidumbr": 2, "incluido": 1, "incluir": 1, "incluir\u00e1": 2, "incluir\u00e1n": 2, "inclusiva": 3, "inclusivo": [1, 3], "inclusi\u00f3n": [1, 3], "incluso": [1, 2], "incluy": 1, "incluyen": 4, "incluyendo": 1, "incompleta": 3, "incorporar": 2, "incremental": 1, "independient": 3, "indica": 3, "indican": 3, "indicando": 3, "indicar": 3, "indirecto": 2, "individual": [0, 1], "individuo": [1, 2, 3], "industri": 0, "ineficaz": 1, "inferencia": 2, "inferior": 3, "influencia": 3, "influy": 3, "influyen": 2, "inform": 1, "informacion": 1, "informaci\u00f3n": [1, 2, 3], "informada": 2, "informado": 2, "informando": 3, "informar": 3, "infraestructura": [1, 3, 4], "ingenier\u00eda": 3, "ingl\u00e9": 1, "ingreso": 4, "inherent": 2, "inici": 3, "iniciar": 3, "iniciativa": [0, 1, 3, 4], "inmersi\u00f3n": 3, "innov": 2, "innovacion": [1, 3], "innovador": [1, 3], "innovadora": [0, 3], "insatisfacci\u00f3n": 3, "insight": [0, 2], "institucion": [1, 3], "institucionalizado": 1, "institucionalizar": 1, "institut": 2, "instrucci\u00f3n": 1, "instructor": 3, "insuficient": 1, "insumo": 1, "integr": [0, 1, 2, 3], "integra": 1, "integraci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "integrador": 3, "integral": 1, "integrando": 2, "integrar": 3, "integraremo": 2, "integren": 3, "integridad": 1, "intelectual": 1, "inteligencia": [0, 1, 4], "inteligent": 1, "intellig": 2, "intencion": 1, "intensiva": 1, "intensivo": 3, "interaccion": [1, 3], "interacci\u00f3n": 1, "intercambiado": 1, "intercambian": 1, "intercambio": [0, 1, 3], "interconectado": 3, "intercultur": 1, "interes": 3, "interesant": 0, "intergener": 2, "intergeneracion": [0, 4], "intergeneracional": [1, 3, 4], "intern": 2, "interna": 3, "internacion": 3, "interpretacion": 2, "interpretaci\u00f3n": 2, "interpretar": 2, "interpretars": 3, "intersecci\u00f3n": 0, "intersectorial": 1, "intervalo": [2, 3], "intervencion": [1, 3], "intervenci\u00f3n": 3, "inter\u00e9": 3, "introduc": 2, "introducen": 2, "introduct": 2, "introduzca": 3, "invalidar": 1, "inversa": [0, 1, 3], "inversion": 1, "invertir": 1, "investiga": 2, "investigaci\u00f3n": [1, 3], "investigada": 3, "investigador": 1, "investigar": 3, "inviert": 3, "involucrado": 1, "involucrando": 4, "involucrar": [1, 3], "involucrarlo": 1, "involucr\u00e1ndolo": 3, "ioannid": [1, 2], "ir": 1, "isbn": 2, "ithurburu": [1, 2], "j": 2, "janu": 2, "job": 2, "john": [1, 2], "jornalero": 3, "journal": 2, "joven": [0, 3], "juegan": 1, "junto": [1, 3], "justifica": [3, 4], "justificar": 1, "juvenil": 3, "j\u00f3vene": [0, 1, 3, 4], "j\u00f8rgensen": 2, "k": 2, "kaletka": 2, "kei": 2, "kemp": 2, "knowledg": 2, "krlev": [1, 2], "kunz": 2, "la": 0, "laal": [1, 2], "labor": [0, 1], "laboral": [3, 4], "laboratorio": 0, "lado": 1, "lamb": 2, "lanzar": 3, "larga": 3, "largo": [0, 2, 3], "later": 2, "latina": [1, 2], "latinoamericana": 1, "latinoamericano": 1, "lauder": 2, "lavonen": 2, "lazo": [0, 4], "learn": [0, 2, 4], "leccion": 0, "lehmann": 2, "level": 2, "liber": 2, "liderada": 3, "liderado": 3, "liderar": 3, "liderazgo": [3, 4], "life": [1, 2], "lifelong": 2, "ligera": 3, "limita": [1, 2], "limitacion": 1, "limitada": 3, "limitado": [1, 2], "limitando": 3, "limitar": 1, "limpieza": 2, "literatura": 2, "llamado": 1, "llegado": 3, "llevado": 1, "llevar": [1, 3], "lll": 1, "lo": [0, 2, 3, 4], "local": [0, 1, 2, 4], "logran": 1, "lograr": 1, "long": 1, "longitudin": 3, "lucro": 1, "lugar": 1, "lugo": [1, 2], "l\u00eddere": 3, "l\u00ednea": [0, 3, 4], "m": 2, "maccallum": [1, 2], "macro": 2, "madurez": 3, "maestr\u00eda": 3, "mair": 2, "malentendido": 1, "manag": 2, "manejar": 2, "manejarlo": 2, "manejo": 2, "manera": [1, 2, 3], "manifiesto": 0, "mano": 1, "manten": [1, 2, 3], "mantendremo": 2, "mantenemo": 2, "manteniendo": [1, 2], "mantenimiento": [3, 4], "mantien": 2, "manual": 1, "mapea": 2, "marcada": 3, "marco": 0, "margen": [2, 3], "margin": 3, "market": 3, "mart\u00ed": 2, "mart\u00ednez": [1, 2], "mar\u00edn": 2, "masculina": 3, "masculino": 3, "matem\u00e1tica": 1, "mateo": 1, "matizada": 1, "matizado": 3, "matter": 2, "maximizando": 3, "maximizar": [2, 3], "mayor": [1, 3, 4], "mayor\u00eda": [1, 3], "mcgaw": 2, "me": 4, "mec\u00e1nica": 1, "media": [2, 3], "medida": [2, 3], "medio": [1, 3], "mejor": [1, 3], "mejora": 3, "mejorando": [0, 1, 3], "mejorar": [0, 1, 3], "memorizar": 1, "meno": [2, 3, 4], "menor": 3, "mensual": 4, "mensualment": 4, "ment": 0, "mentalidad": 3, "mentora": 3, "mentoreado": 3, "mentorear": 3, "mentorizar": 3, "mentor\u00eda": [0, 1], "menudo": 1, "mera": 1, "mercado": [0, 1], "merec": 3, "mero": 1, "mese": [1, 2], "meso": 2, "meta": 2, "metacognici\u00f3n": 1, "metacognitivo": 1, "metadato": 2, "method": 2, "meticulosament": 2, "metodolog\u00eda": [0, 2], "metodol\u00f3gica": 2, "metodol\u00f3gico": 3, "mezcla": 3, "michigan": 2, "micro": 2, "microaprendizaj": 3, "microvoluntariado": 3, "miembro": 1, "mientra": [1, 2, 3], "migraci\u00f3n": [0, 3], "migrant": 3, "migratoria": 3, "mildenberg": 2, "miller": 2, "minoritaria": 3, "mitigar": 2, "mixto": 3, "mobil": 2, "modal": 3, "model": 2, "modelado": 2, "modelo": [0, 1, 2, 3], "moderada": 3, "moderna": [1, 3], "momento": 1, "monetizars": 4, "monitorear": 3, "monitoreo": 3, "motivacion": 3, "motivaci\u00f3n": [1, 3], "motivado": 3, "moulaert": [1, 2], "movilidad": 3, "movilizar": [0, 1], "movimiento": 1, "mucha": 1, "muestra": [2, 3], "muestran": 3, "mui": [2, 3], "mujer": 3, "multicultur": 3, "multicultural": 3, "multidimension": [2, 3], "multidimensional": [2, 3], "multidisciplinaria": 2, "multidisciplinario": 3, "multifac\u00e9tica": 0, "multifac\u00e9tico": 3, "multigeneracional": 3, "multinivel": 3, "multiplataforma": 3, "multiplicador": 3, "multiprop\u00f3sito": [2, 3], "mundial": 1, "mundo": 1, "municip": 0, "municipio": [0, 2, 3, 4], "mutua": 1, "mutuo": [1, 3], "m\u00e1": [1, 2, 3], "m\u00e1xima": 3, "m\u00e1ximo": 2, "m\u00e9todo": [1, 3], "m\u00ednima": 3, "m\u00f3dulo": 3, "m\u00f3vil": 1, "m\u00f3vile": 1, "m\u00faltipl": [2, 4], "n": [2, 3], "nacido": 3, "nacieron": 3, "nacion": [2, 3], "nada": 3, "narrativa": 3, "nativa": 3, "nativo": 3, "natural": 1, "naturaleza": 2, "navegaci\u00f3n": 2, "navegador": 2, "necesaria": 3, "necesariament": [2, 3], "necesario": [0, 1, 2, 3], "necesidad": [0, 1, 3], "necesitamo": 1, "need": 2, "negativa": 3, "negativo": 1, "neto": 1, "network": 3, "new": 2, "nexo": 3, "nicho": 3, "ning\u00fan": 2, "nivel": [1, 2], "normal": 3, "nos": [2, 3], "notabl": [0, 3], "notar": 3, "novedosa": 1, "nsw": 2, "nube": 1, "nuestra": [1, 2], "nuestro": [2, 3], "nueva": [1, 3], "nuevo": [1, 3], "numeroso": [1, 3], "n\u00facleo": 3, "n\u00famero": 3, "o": [1, 2, 3, 4], "objetivo": [0, 1, 2, 3], "obligacion": 1, "obrero": 3, "observa": 3, "observacion": [2, 3], "observada": 3, "observar": [1, 2], "obsolescencia": 1, "obsoleta": 1, "obstant": 1, "obst\u00e1culo": 1, "obten": [2, 3], "ocio": 1, "ocupacional": 3, "ocurr": 1, "ocurren": 1, "ocurrido": 3, "offlin": 3, "oficial": 2, "oficio": 3, "ofrec": [0, 1, 2, 3], "ofrecen": [0, 2, 3], "ofrecido": 0, "ofreciendo": [3, 4], "ofrezca": 3, "older": 2, "omnipresencia": 3, "omnipresent": 3, "onlin": 3, "opcion": 3, "operacion": 4, "operativa": 3, "operativo": 3, "oportunidad": [0, 1, 3, 4], "optado": 2, "optimismo": 3, "optimizar": [0, 3], "orden": [1, 2], "org": 2, "organ": 2, "organizacion": [3, 4], "organizacional": 1, "organizaci\u00f3n": 2, "organizada": 2, "orgullo": 3, "orientaci\u00f3n": 3, "orientado": 3, "origin": 2, "ortodoxa": 1, "or\u00edgen": 3, "otorgando": 1, "otra": [0, 1, 2, 3], "otro": [0, 1, 2, 3], "oxford": 2, "p": [1, 2, 3], "panacea": 1, "panorama": [0, 1], "papel": 1, "para": [0, 1, 2, 4], "paradigma": 1, "pare": 3, "paridad": 3, "part": [0, 1, 3], "particip": 2, "participaci\u00f3n": [0, 1, 3], "participant": [0, 1, 2, 3], "participar": 1, "participativa": 1, "participativo": 1, "particular": [0, 1, 3], "particularidad": 1, "particularment": [0, 1, 3], "patrocinado": 4, "patrocinio": 4, "patron": [2, 3], "patr\u00f3n": 3, "pauta": 2, "pa\u00ed": 3, "pa\u00eds": [1, 3], "pedagogi": 2, "pedag\u00f3gico": 1, "pel": [1, 2], "penetraci\u00f3n": 1, "pensamiento": [1, 4], "pensar": 1, "peopl": 2, "peque\u00f1a": [2, 3], "peque\u00f1o": 3, "percepcion": [2, 3], "percepci\u00f3n": 3, "percib": 3, "perciben": 3, "perjudicar": 2, "permanent": 3, "permit": [1, 2, 3], "permitiendo": 2, "permitir": 2, "permitir\u00e1": 2, "permitir\u00eda": 3, "permiti\u00f3": 1, "pero": [0, 3], "perpetuar": 1, "person": [0, 1, 3, 4], "persona": [1, 3, 4], "personal": 3, "personalizado": [1, 3], "personalizar": 0, "perspect": 2, "perspectiva": [1, 3], "pesar": 1, "peso": 3, "pe\u00f3n": 3, "phase": 2, "pico": 3, "pilar": 3, "piloto": 4, "pivotar": 2, "plan": 0, "planean": 1, "planificaci\u00f3n": [1, 2], "plantea": 3, "plataforma": [0, 3, 4], "plazo": [0, 3], "plot_hist_hu": 2, "pm": 3, "poblacion": 0, "poblacional": 2, "poblaci\u00f3n": [0, 2], "pobreza": 1, "poco": 2, "podemo": [1, 2], "poder": 1, "poderoso": 3, "podremo": 1, "podr\u00eda": [0, 3, 4], "podr\u00edan": [0, 1, 3], "polici": 2, "polit": 2, "pol\u00edtica": [1, 2], "pondremo": 2, "pone": 1, "pool": 3, "pop_estim": 2, "por": [0, 1, 2, 4], "porcentaj": [2, 3], "poseen": 1, "pose\u00edan": 1, "posibilidad": [0, 3], "posibilita": 3, "posibl": [2, 3], "posiblement": 3, "posicion": 1, "posiciona": 3, "posicionar": 3, "posici\u00f3n": 3, "positiva": [1, 3], "positivo": 1, "post": 3, "potenci": [0, 1, 2, 4], "potencial": 1, "potencialment": [0, 3], "potenciando": 3, "potenciar": 3, "powel": [1, 2], "pp": [1, 2], "practic": 2, "precedent": 1, "precisa": 3, "precisi\u00f3n": [2, 3], "preciso": [2, 3], "predictivo": 2, "predominancia": 3, "predominio": 3, "preferencia": 3, "preferir": 1, "pregunta": 2, "prematura": 2, "preocupacion": 3, "preparaci\u00f3n": 2, "preparado": 1, "preparando": 3, "preponderancia": 3, "presenci": 0, "presencia": 3, "presenta": [0, 1, 3], "presentado": 2, "presentan": 3, "presentar": 2, "preservaci\u00f3n": 3, "press": 2, "prestaremo": 2, "pretenden": 1, "prevalencia": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "previo": 3, "prev\u00e9": 1, "primario": [2, 3], "primer": 2, "princip": 2, "principal": [2, 3], "principalment": [1, 2, 3], "principio": 1, "prioridad": 1, "prioritaria": 3, "prioriza": 1, "privacidad": [1, 2, 3], "privado": [1, 3, 4], "proactiva": 1, "proactivament": 3, "probabil\u00edstica": 3, "probabl": 2, "problema": [1, 2, 4], "procedia": 2, "procedimiento": 1, "proceso": [0, 1], "produc": 1, "producci\u00f3n": 1, "productividad": 1, "producto": 1, "profesion": [0, 1, 3, 4], "profesional": [0, 1, 3, 4], "profesionalismo": 3, "profunda": [2, 3], "profundament": [1, 3], "profundidad": [2, 3], "profundizar": 1, "profundo": 3, "program": 2, "programa": [0, 1, 3], "program\u00e1tica": 3, "prometedor": [0, 3], "prometedora": [0, 1], "prominencia": 1, "promis": 2, "promoci\u00f3n": [1, 4], "promot": 2, "promov": [0, 1, 3], "promueva": 3, "promuevan": [1, 3], "promueven": 1, "pronunciada": 3, "propensi\u00f3n": 3, "propia": 3, "propicio": 3, "propio": [1, 2, 3], "propon": [0, 1, 2, 4], "proponemo": 2, "proporcion": 3, "proporciona": [0, 1, 3], "proporcionada": 2, "proporcionado": 2, "proporcionan": 3, "proporcionando": [1, 2], "proporcionar": [0, 1, 2, 3, 4], "proporcionaremo": 2, "proporci\u00f3n": 3, "proposit": 2, "propuesta": [2, 4], "protecci\u00f3n": [1, 2], "protocolo": 2, "prototipado": 3, "provenient": [2, 3], "provienen": 3, "provisi\u00f3n": 1, "proyeccion": 2, "proyecci\u00f3n": 2, "proyectar": 2, "proyecto": [1, 3, 4], "pr\u00e1ctica": [0, 1, 3], "pr\u00e1ctico": [1, 3], "pr\u00f3ximo": 1, "psicosoci": 3, "psychologi": 2, "public": 2, "publicacion": 2, "publish": 2, "pudiera": 2, "pued": [0, 1, 2, 3], "pueda": 2, "puedan": [0, 3], "pueden": [1, 2, 3], "puesto": 0, "purament": 1, "p\u00e1g": 1, "p\u00fablica": [1, 2, 4], "p\u00fablico": [0, 1, 2, 3, 4], "q": 2, "qualit": 2, "que": [0, 1, 2, 3, 4], "quedar": 1, "queden": 2, "quien": 1, "qui\u00e9n": 1, "r": 2, "radical": 1, "raizen": 2, "ralentizaci\u00f3n": 1, "rango": [2, 3], "rapidez": 2, "razon": [1, 2], "ra\u00edc": [1, 3], "real": [0, 1, 2, 3], "realidad": 2, "realizaci\u00f3n": [2, 3], "realizar": [1, 2, 3], "realizaremo": 2, "realizar\u00e1": 2, "reca": 1, "recient": [2, 3], "reci\u00e9n": 3, "reclutamiento": 3, "recolecci\u00f3n": 3, "recolectar": 2, "recomendacion": 3, "recomendada": 3, "recomendamo": 2, "recomendar": 2, "recomienda": 3, "recommend": 2, "recompensen": 1, "reconoc": [1, 2, 3], "reconocemo": 2, "reconocen": 1, "reconocido": [1, 2], "reconociendo": 2, "reconozca": 3, "reconozcan": 1, "recopilaci\u00f3n": 2, "recopilada": 3, "recurso": [0, 1, 2, 3], "red": 3, "rede": 1, "redefinir": 3, "reducen": 1, "reducir": 0, "reestructurar": 2, "refier": 1, "refinamiento": 2, "refleja": [0, 3], "reflejan": [1, 3], "reflejando": 3, "reflejar": [2, 3], "reflexionan": 1, "reflexivo": [1, 2], "reflexi\u00f3n": 1, "region": 2, "regional": 2, "registr\u00f3": 3, "regi\u00f3n": [0, 1, 2, 4], "relacion": [1, 2], "relacionado": [1, 3], "relaci\u00f3n": 3, "relat": 2, "relativament": [1, 2, 3], "relativo": 3, "relevant": [0, 1, 2, 3], "reliev": 1, "renew": 2, "renovaci\u00f3n": 3, "replicar": 2, "report": 2, "reporta": 3, "reportan": 3, "representa": [1, 3], "representaci\u00f3n": 3, "representada": 3, "representan": 3, "representando": 3, "representar": 3, "representativa": 3, "representativo": 2, "reproducibilidad": 2, "requier": [1, 3], "requiera": 2, "requieran": 3, "requieren": 1, "requiriendo": 3, "research": 2, "resident": 3, "residuo": 4, "resid\u00edan": 3, "resiliencia": [0, 1], "resilient": 3, "resoluci\u00f3n": [1, 4], "respecta": 1, "respectivament": 3, "respectivo": 2, "respeto": 1, "respetuosa": 1, "respondan": 1, "respons": [1, 2], "responsabilidad": [1, 3], "respuesta": [1, 2, 3], "rest": 2, "resuen": 3, "resultado": [1, 2], "resultant": 3, "reten": 3, "retenci\u00f3n": 3, "retirada": 1, "reto": [0, 3], "retroalimentaci\u00f3n": 3, "ret\u00f3rica": 1, "revela": [1, 3], "revelar": 3, "revelaron": 1, "review": 2, "revisi\u00f3n": 2, "revista": 2, "ri": 2, "rica": 2, "ricci": 2, "richter": [1, 2], "rico": 3, "riesgo": [1, 2], "rigor": 2, "rigurosa": 0, "riguroso": 2, "riplei": 2, "ritmo": 1, "ro": 2, "robusta": [2, 3], "robustez": 2, "robusto": [2, 3], "role": [1, 3], "root": 2, "routledg": 2, "rse": 3, "rumbl": 2, "rural": 1, "r\u00e1pida": 1, "r\u00e1pidament": [1, 2], "r\u00e1pido": [0, 1, 2, 3], "s40955": 2, "sabana": [0, 4], "saber": 1, "sage": 2, "salamati": [1, 2], "salud": [2, 3], "satisfac": 3, "satisfacen": 1, "satisfecha": 3, "satisfecho": 3, "saturaci\u00f3n": 3, "sbspro": 2, "school": 2, "schr\u00f6der": 2, "scienc": 2, "script": 2, "se": [0, 1, 2, 3, 4], "sea": [0, 1, 2, 3], "sean": [1, 2, 3], "secci\u00f3n": 2, "sector": [1, 3], "secundario": 2, "segmento": 3, "seguido": 3, "seguimiento": [0, 3], "seguir": 1, "segundo": 3, "segura": 1, "seguridad": 3, "seg\u00fan": [1, 3], "seleccionado": 3, "selectiva": 3, "semana": 4, "semillero": 0, "sens": 2, "sensacionalismo": 2, "sensibilidad": 2, "sensibl": 2, "sentido": 1, "sentirs": 1, "ser": [0, 1, 2, 3, 4], "seremo": 2, "seri": [0, 3], "servic": [1, 2], "servicio": 3, "servir": 3, "ser\u00e1": [0, 1, 2, 3], "ser\u00e1n": 2, "ser\u00eda": 2, "sesgo": [2, 3], "severa": 3, "se\u00f1ala": [1, 3], "se\u00f1alan": 1, "se\u00f1alando": 3, "se\u00f1alar": 0, "si": [0, 1, 2, 3, 4], "sido": 1, "siempr": 2, "siendo": 1, "sigla": 1, "siglo": [1, 3], "significativa": [1, 3], "significativament": [0, 1, 3], "significativo": [1, 2, 3], "siguen": 1, "siguiendo": 2, "simb\u00f3lica": 1, "similar": [0, 3], "simpl": 1, "simplement": 1, "sin": [1, 2, 3], "sinergia": 3, "sino": [0, 1, 3], "sirv": 3, "sistema": [0, 1, 3], "sistem\u00e1tico": 2, "situacion": [1, 3], "situaci\u00f3n": [0, 2], "situando": 1, "skill": 2, "sl": 1, "smart": 0, "snellman": [1, 2], "sobr": [0, 1, 3], "sobrerrepresentaci\u00f3n": 3, "soc": 2, "social": [0, 2], "sociedad": [1, 3], "societi": 2, "socio": 1, "socioecon\u00f3mica": [2, 3], "socioecon\u00f3mico": [1, 2], "sociologi": 2, "sociomaterial": 1, "sofisticado": 2, "solo": [0, 1, 3], "solucion": [0, 1, 3], "solucionador": 1, "some": 2, "somo": 2, "son": [1, 3], "sosten": [0, 1, 3], "sostenibilidad": 3, "sozialforschungsstel": 2, "sqrt": 3, "state": 2, "stem": 3, "stoecker": [1, 2], "storytel": 3, "student": 2, "studi": 2, "su": [0, 1, 2, 3, 4], "subestimen": 2, "subjetivo": 3, "subplot": 2, "subraya": [1, 3], "subrayar": 1, "subutilizaci\u00f3n": 3, "subvencion": 4, "subyacent": 3, "sugier": 3, "sugieren": 1, "sugiriendo": 3, "superar": 1, "superfici": 1, "superior": [1, 3], "supervisi\u00f3n": 1, "surg": 0, "surgen": 1, "surgir": 1, "sustain": 2, "sustancial": 3, "sustentan": 1, "sutil": 3, "swyngedouw": 2, "system": 2, "systemat": 2, "s\u00e1bado": 4, "s\u00ed": [1, 3], "s\u00f3lida": [2, 3], "s\u00f3lido": 2, "t": 2, "tabl": 3, "talento": 3, "taller": [0, 3, 4], "tama\u00f1o": [2, 3], "tambi\u00e9n": [0, 1, 3], "tan": 3, "tanto": [1, 3], "tarea": 1, "teach": 2, "technologi": 2, "tecnolog\u00eda": [0, 2, 3, 4], "tecnol\u00f3gica": [0, 1, 3], "tecnol\u00f3gico": [0, 1, 3], "tejido": [0, 3], "tel\u00e9fono": 1, "tema": 2, "templ": 2, "tempor": [2, 3], "temprana": 3, "temprano": 3, "tendencia": [1, 2, 3], "tener": 1, "tengan": 1, "teniendo": [0, 2], "tentativa": 2, "teor\u00eda": [1, 3], "terciaria": 0, "tercio": 3, "terreno": 3, "territorio": 0, "te\u00f3rico": 3, "them": 2, "themat": 2, "theoret": 2, "theori": 2, "tic": [1, 3], "tiempo": [2, 3, 4], "tien": [0, 1, 2, 3], "tienen": [1, 3], "time": 3, "tipo": [1, 3], "tocancip\u00e1": [0, 1, 2, 4], "toda": [1, 2, 3], "todo": [0, 1, 2, 3], "tokenismo": 1, "toma": [1, 2], "torno": 0, "total": [2, 3], "toward": 2, "trabajador": [1, 3], "trabajamo": 2, "trabajan": [1, 3], "trabajando": 3, "trabajar": [1, 3], "trabajo": [0, 1, 3, 4], "track": 3, "tradicion": 1, "tradicional": 1, "traduc": 3, "traducirs": 3, "transferencia": 1, "transferir": 3, "transform": 2, "transformaci\u00f3n": [1, 2, 3], "transformador": [1, 3], "transformar": 3, "transmitir": 1, "transparencia": 2, "transparent": [1, 2], "trasciend": 1, "trasladado": 3, "trata": 1, "trave": 4, "trav\u00e9": [0, 1, 2, 3, 4], "trayectoria": 3, "tra\u00eddo": 0, "tre": [0, 2, 4], "tu": 2, "tutor\u00eda": 1, "twenti": 2, "t\u00e1cito": 1, "t\u00e1ctica": 3, "t\u00e9cnica": [0, 2, 3], "t\u00e9cnico": [0, 1, 3], "t\u00e9rmino": [0, 1, 3], "t\u00edtulo": [2, 3], "ubicacion": 3, "ubicaci\u00f3n": 1, "ubicado": 0, "un": [0, 1, 2, 3, 4], "una": [0, 1, 2, 3, 4], "unesco": [1, 2], "unidireccion": 1, "uniendo": 1, "uniform": 3, "univers": [2, 3], "universidad": [1, 3], "universitaria": [1, 3], "universitario": 3, "uno": 1, "unstack_data": 2, "urban": 2, "urbana": 1, "urgent": 1, "us": 2, "usa": 3, "usan": 3, "uso": [1, 2], "usuario": [2, 3], "utilic": 1, "utilidad": 3, "utiliza": [3, 4], "utilizada": [1, 2], "utilizan": 3, "utilizando": [1, 2, 3, 4], "utilizar": [0, 1, 2, 3], "utilizaremo": 2, "v": 2, "vac\u00edo": 1, "validaci\u00f3n": 2, "validar": [2, 4], "valiosa": [1, 3], "valioso": [0, 1, 2, 3], "valor": [1, 2], "valorada": 1, "valorar": 1, "van": 2, "vanguardia": 1, "varia": [1, 2], "variabilidad": 3, "variabl": [2, 3], "variacion": 3, "variaci\u00f3n": 3, "variada": 3, "variar": 1, "variedad": [1, 3], "vario": [0, 1], "vaya": 1, "vayan": 1, "ventaja": [1, 3], "ver": 1, "verdadera": [1, 3], "verdaderament": 1, "vez": 1, "vida": [0, 2], "vincular": 3, "viral": 3, "virtual": 3, "virtuoso": 3, "visibilidad": 3, "visi\u00f3n": [1, 2, 3], "visual": 2, "visualizacion": 2, "visualizaci\u00f3n": 2, "vivida": 2, "vivienda": [2, 3], "vivir": 1, "voelpel": 2, "voluntariado": [0, 3], "voluntario": [0, 4], "w": 2, "we": 2, "what": 2, "where": 2, "why": 2, "wijk": 2, "willenbrock": 2, "wittmay": 2, "world": 2, "x": 3, "xml": 2, "xxi": [1, 3], "ya": [1, 3], "yin": 2, "z": 3, "zapata": 2, "zawacki": [1, 2], "zietsma": 2, "zirngiebl": 2, "\u00e1mbito": 3, "\u00e1rea": [1, 2, 3, 4], "\u00e9nfasi": [1, 2, 3], "\u00e9tico": [1, 2], "\u00e9xito": [1, 3], "\u00edndice": 1, "\u00faltima": 1, "\u00faltimo": [0, 3], "\u00fanica": [1, 3], "\u00fanicament": [1, 2], "\u00fanico": 1, "\u00fatile": 0}, "titles": ["1. Introducci\u00f3n", "2. Marco Conceptual y Metodol\u00f3gico", "3. Marco Metodol\u00f3gico", "4. Poblaci\u00f3n", "CircleUp | Innovaci\u00f3n Social"], "titleterms": {"1": [0, 3], "2": 1, "2018": 3, "2021": 3, "25": 3, "3": [2, 3], "4": 3, "44": 3, "5": 3, "acad\u00e9mica": 3, "acad\u00e9mico": [3, 4], "actual": 4, "adopci\u00f3n": 1, "ajust": 3, "alineaci\u00f3n": 0, "alternativa": 3, "an\u00e1lisi": [2, 3], "aprendizaj": [1, 3], "a\u00f1o": 3, "b": 3, "base": [1, 3], "beneficio": 1, "c": 3, "canceptu": 1, "caso": 1, "catalizador": 3, "cbl": 1, "circleup": [0, 1, 3, 4], "ciudadana": 0, "class": 3, "clave": [0, 3], "cnpv": 3, "commun": 1, "comparaci\u00f3n": 3, "compromiso": 3, "comunidad": 3, "comunitaria": 3, "con": [0, 3], "conceptu": 1, "conclusion": 3, "conclusi\u00f3n": 1, "conectividad": 0, "conocimiento": 1, "consideracion": [2, 3], "convivencia": 0, "crecimiento": 3, "criterio": 3, "cultur": 0, "dato": [2, 3], "de": [1, 2, 3, 4], "definici\u00f3n": 1, "del": [1, 2, 3], "demogr\u00e1fico": 3, "desaf\u00edo": [0, 1, 3], "desarrollo": 0, "digit": 3, "dise\u00f1o": 2, "distribucion": 3, "distribuci\u00f3n": 3, "diversidad": 3, "econom\u00eda": 1, "econ\u00f3mico": 0, "edad": 3, "educaci\u00f3n": [0, 1, 3], "educativo": 3, "efectiva": 3, "ejecutivo": 4, "em": 3, "emergent": 1, "empleada": 3, "empleado": 3, "en": [1, 3], "entr": 3, "estado": 4, "estimacion": [3, 4], "estimaci\u00f3n": 3, "estrat\u00e9gica": 3, "estructura": 3, "estudio": 1, "etaria": 3, "etario": 3, "extrapolaci\u00f3n": 3, "fase": 2, "final": 3, "financiaci\u00f3n": 4, "formaci\u00f3n": 3, "fortalecimiento": 0, "fundamento": 3, "futuro": 4, "general": 3, "g\u00e9nero": 3, "hace": 3, "humano": 0, "impacto": 4, "implicacion": 3, "important": 3, "innovaci\u00f3n": [0, 1, 3, 4], "insight": 3, "intergeneracion": [1, 3], "internet": 3, "introducci\u00f3n": 0, "inversa": 4, "inversi\u00f3n": 4, "inverso": 3, "investigaci\u00f3n": 2, "justificaci\u00f3n": [0, 4], "la": [1, 2, 3, 4], "labor": 3, "laboratorio": [3, 4], "largo": 1, "learn": 1, "li": 3, "limitacion": [2, 3], "lo": 1, "local": 3, "lugar": 3, "marco": [1, 2], "mentor": 3, "mentor\u00eda": [3, 4], "metodolog\u00eda": 3, "metodol\u00f3gica": 3, "metodol\u00f3gico": [1, 2], "mi": 3, "migratorio": 3, "modelo": 4, "motor": 3, "muestral": 3, "multigeneracion": 3, "m\u00e9todo": 2, "nacimiento": 3, "nivel": 3, "nota": [2, 3], "ocupacion": 3, "operativo": 4, "organizacion": 1, "origen": 3, "panorama": 3, "para": 3, "perfil": 3, "plane": 4, "poblacion": 3, "poblacional": 3, "poblaci\u00f3n": 3, "pol\u00edtica": 0, "por": 3, "potenci": 3, "potencial": [2, 3], "presupuesto": 4, "proceso": 3, "productividad": 0, "programa": 4, "propuesto": 2, "puent": 3, "p\u00fablica": 0, "recolecci\u00f3n": 2, "rede": 3, "referencia": 2, "residencia": 3, "resumen": 4, "satisfacci\u00f3n": 3, "segmentaci\u00f3n": 3, "servicio": 1, "situaci\u00f3n": 3, "sobr": 2, "social": [1, 3, 4], "socioecon\u00f3mico": 3, "soluci\u00f3n": 0, "span": 3, "subgrupo": 3, "subsegmentaci\u00f3n": 3, "tecnolog\u00eda": 1, "te\u00f3rico": 1, "tocancip\u00e1": 3, "uso": 3, "v": 3, "va": 3, "valor": 3, "vida": [1, 3], "vital": 3, "voluntariado": 4, "voluntario": 3, "y": [0, 1, 2, 3, 4], "\u00e9tica": 2}})